<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Faris | Personal Blog</title>
    <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/</link>
    <description>Recent content on Faris | Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dzelrahman.github.io/eja_arti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Berlayar di Arus Informasi</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/woodland0000/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/woodland0000/</guid>
      <description>Pernahkah merasa panik saat anda baru bangun tidur dan tidak ada ponsel sejauh jangkauan tangan? Atau pernahkah anda menjatuhkan ponsel di kamar mandi? Menjatuhkan sendok Ketika sedang makan karena asyik membaca lini masa di media sosial? Mungkin tiga kejadian tersebut sudah tidak aneh dan kita menjadikannya wajar sekarang ini. What’s the big deal? Apakah yang semacam ini harus diributkan?
Kita hidup di era banjir informasi. Ada lebih dari 4 juta postingan blog yang diterbitkan setiap hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dapatkah Manusia Hidup Secara Harmonis dengan Alam?</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/markdown-syntax/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/markdown-syntax/</guid>
      <description>Krisis lingkungan saat ini tengah membayangi kita, dan siapapun yang memiliki penglihatan dan pikiran terbuka tidak akan menyangkalnya. Dari mulai pemanasan global dan efek rumah kaca hingga kepunahan satwa dan pencemaran yang terjadi di daratan, udara, dan lautan, tanda-tandanya begitu terang benderang bagi siapapun yang melihat. Meski demikian, banyak pula yang mengabaikan akar krisis ini, karena jika mereka menerima penyebab sesungguhnya, mereka harus pula merubah pandangan alam dan etika berkehidupannya. Itulah mengapa akhirnya banyak orang yang hanya mencari solusi berupa teknologi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arti Kemanusiaan</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/woodland00/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/woodland00/</guid>
      <description>Berikut ini adalah terjemah kutipan dari Islam Between East and West oleh ‘Alija ‘Ali Izetbegovic (1925-2003), yang pertama kali diterbitkan pada 1984.
Manusia tidaklah disesuaikan berdasarkan Darwin, dan alam ini tidaklah disesuaikan berdasarkan Newton.
Berjuang untuk kenikmatan dan lari dari penderitaan-dengan kalimat sederhana ini, dua pemikir materialis terhebat, Epicurus di masa lampau dan Holbach di masa modern, mengartikan prinsip dasar kehidupan, tidak hanya bagi kehidupan manusia tapi juga kehidupan hewan. Materialisme selalu menekankan apa yang menjadi persamaan antara hewan dan manusia, sedangkan agama menekankan apa yang membedakan antara hewan dan manusia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factory Air, Omar El-Akkad</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/factory-air/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/factory-air/</guid>
      <description>Sebuah bus menepi di parkiran milik pabrik, para buruh harian berbondong-bondong keluar dari bus itu. Mereka menerobos garis piket, mengabaikan peserta mogok kerja yang sedang berusaha mendobrak barikade. Para pekerja meneriaki mereka dengan teriakan pengkhianat dan melempari mereka dengan baut pengaman berkarat, yang terbang tinggi di atas kepala para penjaga keamanan. Baut itu jarang mengenai target. Terkadang, ketika pekerja mogok kerja menjadi sulit dikendalikan dan mengancam akan menyerbu barikade, penjaga keamanan akan menembakkan gas air mata dan peluru karet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membongkar Film Plandemic</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/woodland000/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/woodland000/</guid>
      <description>Tulisan ini adalah terjemahan bebas dari tanggapan James Ferguson mengenai film “Plandemic” yang ia bagikan di laman Facebook-nya.
Baru-baru ini telah beredar di media online sebuah dokumenter yang berjudul &amp;ldquo;Plandemic.&amp;rdquo; Film ini sudah dihapus dari YouTube karena mempromosikan banyak disinformasi seperti contohnya ia mengatakan bahwa mengenakan masker akan membuat anda terkena coronavirus. Namun demikian,saya tetap melihat video ini banyak tersebar di media sosial.
Saya seorang dokter, dan juga memiliki pengalaman dan pelatihan yang mendalam dalam bidang kesehatan masyarakat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parallel Play Sebagai Kunci Membuka Pasar Baru</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/paralle/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/paralle/</guid>
      <description>Perkembangan pasar dan kemampuan manusia untuk beradaptasi yang semakin cepat membuat banyak perusahaan harus memikirkan cara-cara yang tidak biasa untuk mampu bertahan di tengah gempuran pemain-pemain baru. Sebelumnya, cara-cara konvensional masih dapat menjawab persoalan ini terutama bagi perusahaan yang sudah kokoh mengakar di industry dan sudah lama malang melintang. Namun, kemampuan manusia untuk berinovasi mengalami evolusi pula sehingga mau tidak mau perusahaan yang tadinya nyaman dengan limpahan konsumen-konsumen yang setia menggunakan produk dan jasa mereka mulai terganggu dengan inovasi-inovasi baru yang dilancarkan oleh pemain asing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahmat Allah yang Mengagumkan</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/placeholder-text/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/placeholder-text/</guid>
      <description>Di dalam Al-Qur’an, Tuhan menggambarkan Nabi Muĥammad ﷺ sebagai utusan yang dikirim “sebagai rahmat bagi semesta alam” (21: 107), yang mana kita dapat menyimpulkan bahwa ajaran apa saja yang beliau bawa adalah ekspresi welas asih Sang ilahi Rabbi. Maka, tidaklah mengherankan bila bulan suci Ramadhan, khususnya pada sepuluh hari pertamanya, digambarkan sebagai periode penuh rahmat yang sangat spesial. Nampak terang benderang bahwa bulan itu hadir untuk menajamkan fokus orang-orang beriman di dalam menggali wujud teragung dari kebajikan Tuhan: keselamatan di akhirat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teknologi, Sesembahan Baru?</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/tekno-sesembahan/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/tekno-sesembahan/</guid>
      <description>Berikut adalah terjemah -dengan beberapa adaptasi bahasa- dari artikel yang ditulis oleh Mohamed Ghilan dan dirilis pada April 2016 di website Al Madina Institute. Dilahirkan di Arab Saudi, Ghilan saat ini bertinggal di Canada dan memegang kapasitas pada ilmu-ilmu keislaman. Ia juga memegang gelar PhD dalam bidang neuroscience dari Universitas Victoria
Salah satu pengalaman paling berharga yang pernah saya dapatkan adalah berpartisipasi pada deen intensive rihla program yang dilangsungkan si Spanyol pada musim panas tahun 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wabah yang Menjangkiti Umat</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/woodland0/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/woodland0/</guid>
      <description>Berikut adalah terjemah dari artikel yang ditulis oleh Syaikh Hamza Yusuf dan dirilis pada Juli 2016 di website pribadi beliau, Sandala.org
Berdasarkan hadits hasan yang diriwayatkan oleh Ahmad dan al-Tabrani, Rasulullah, bersabda, “kau tidak akan pernah beriman sampai kau menunjukkan kasih sayang satu sama lain.”
“Kita semua berkasih sayang dengan sesama, wahai rasulullah!” sahabat menjawab
Rasulullah kemudian menjelaskan, “maksudku bukanlah kau menunjukkan kasih sayang kepada sahabatmu, aku sedang membicarakan tentang kasih sayang yang lebih luas-kasih sayang (rahmat) dengan seluruh manusia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woodland, Lydia Millet</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/woodland/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/woodland/</guid>
      <description>Aku pertama kali melihat tempat ini dari kamera drone. Video yang diambil saat musim panas, ketika rumput di tepi tebing laut menguning keemasan. Video itu terdiri dari tiga unsur warna di layarku, dari kiri ke kanan terlihat warna biru, kuning, dan hijau. Samudera, padang pasir, dan hutan. Satu garis putih membentang di antara ketiga warna itu. Dan pudar.
 Musim semi di kamp dihiasi lumpur yang mengering, sehingga air yang tersedia hanyalah berasal dari tanki penampungan hujan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dapatkah Kita Mencegah Kecerdasan Buatan Melampaui Kecerdasan Manusia?</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/math-typesetting/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/math-typesetting/</guid>
      <description>Jaan Tallinn menjumpai kata-kata ini pada 2007, dalam sebuah esai online berjudul Staring into The Singularity. Kata ganti “itu” berarti peradaban manusia. Umat manusia akan lenyap, prediksi sang penulis, dengan kemunculan superintelijen atau AI yang mengungguli level kecerdasan manusia di berbagai bidang.
Talinn, seorang programer komputer kelahiran Estonia, memiliki latar belakang di bidang fisika dan punya kecondongan menyelesaikan soal-soal kehidupan laksana satu masalah pemrograman besar. Pada tahun 2013, ia terlibat dalam pendirian Skype, membangun backend untuk aplikasi tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korupsi Bukanlah Masalah, Ia Merupakan Solusi (Bag.1)</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/emoji-support/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/post/emoji-support/</guid>
      <description>Tulisan ini diterjemahkan dari bab ‘Corruption Is Not The Problem; It’s A Solution’ dalam ‘The Prosperity Paradox’ oleh Clayton M. Christensen et al. Harper Collins Publishers, 2019.
Menurut teori kami, apapun strategi penegakan hukum yang dipilih oleh masyarakat, setiap individu akan mencari cara untuk melanggarnya demi keuntungan pribadi.
-Edward L. Glaeser dan Andrei Shleifer, “The Rise of The Regulatory State.”
Gagasan Ringkas
Korupsi. Tanya saja pada investor mengapa mereka memilih untuk tidak berinvestasi di wilayah tertentu atau tanyakan penduduk wilayah tersebut mengapa negara mereka tidak berkembang, dan korupsi hampir selalu muncul di peringkat pertama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dzelrahman.github.io/eja_arti/about/</guid>
      <description>Etiam porta sem malesuada magna mollis euismod. Duis mollis, est non commodo luctus, nisi erat porttitor ligula, eget lacinia odio sem nec elit. Donec id elit non mi porta gravida at eget metus. Donec sed odio dui.
Donec sed odio dui. Nulla vitae elit libero, a pharetra augue. Nulla vitae elit libero, a pharetra augue. Praesent commodo cursus magna, vel scelerisque nisl consectetur et.
Nulla vitae elit libero, a pharetra augue.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>